25歲報稱公務員女子懷疑挪用眾籌資金 涉洗黑錢被捕

25歲報稱公務員女子懷疑挪用眾籌資金 涉洗黑錢被捕

警方以「洗黑錢」罪拘捕一名25歲報稱是公務員的本地女子，目前正被扣查。警方說，早前接獲線報，懷疑有人透過社交平台，聲稱為支持被捕人士的生活而發起眾籌，向公眾提供兩個公司銀行戶口資料作收款用途，但其後挪用眾籌資金用以個人消費，包括購買名牌手袋、電子產品及證劵買賣等，與眾籌目的不同，涉嫌干犯欺詐罪，而處理有關款項就可能構成「洗黑錢」罪。警方又說，在2019年8月至2020年12月期間，該兩個公司銀行戶口，共收取約208萬港元，部分款項轉帳到另一個本地個人銀行戶口，有關個人戶口另外亦收取了約250萬來歷不明的資金。被捕的女子為涉案個人戶口的其中一名認可簽署人。警方在行動中檢取了現金、電話、銀行文件等，並凍結了相關銀行及證券戶口約27萬元，目前正追查資金的來源及去向，而案中亦有兩名主腦，分別是一名20歲男子，為涉案公司董事及戶口持有人，另一名29歲男子則為個人戶口持有人，兩人已於去年8月離開香港，目前正被警方通緝。

2021-03-26 20:33:16

黑警口中嘅嘢 100%唔信

支持佢生活唔可以支持佢奢侈咁生活